想辭鳩份入政府工

好撚無聊，覺我自己好似廢物

?

詳細講下

你個標題

做緊咩政府

咩部門，咩post , point 幾又唔講

點討論

Pt 8食物鏈底層

禁手機禁到懷疑人生

heahea吓就65歲退休唔好咩?

pt8 都有兩皮阿

入境？

入境都會hea到撳手機?

走左又會後悔

覺得自己好撚低生產力

pt 8starting？

同d阿伯做同事，唔係飲食酒就就叫雞，好驚自己老左會好似佢地咁

唔做快d quit
仲有大把人想入黎hea

走左好阿 讓個位出黎比我做

咁你出到去應唔應付到超高生產力先?

而家私人市場幾好境
你正正常常做野 唔洗OT 都升得快過政府

唔駛驚，因為一定會。

同你好撚似，以前入政府貪佢夠Hea
依家做撚左一年 真係覺得自己好撚廢

可以學下投資/睇下書

我都係 日日返工禁手機 都唔知自己做咩
以前私人工又忙到嘔 唔想返轉頭
書又讀哂 日日等運到

師兄咩位 大概講下

工程位 點到即止好了 别再問

日日禁6-7個鐘電話

Ws

好葡萄

好想做 讓俾我ok?

ON9仔

點解有咁多時間都係玩電話
點解你咁多時間唔搵野學下

max pt幾先， 拎埋間公務員公屋就無敵啦

開始懷疑人生未？

繼續讀書慢慢升，十年內應該上到pt23位

政府工冇野做先正啊！

做私人工chur到

唔洗估一定係EMSD啦
某D邊疆場邊D位實係遊到仆街啦
工程就咪出去啦,依定環境愈黎愈差啦,
出左去幾年之後你實後悔

未讀到master都唔好話自己讀哂,
真係讀哂既話讀多張degree啦好嗎

撚細佬撚得最叻

當初入政府比自己既目標係學野同埋讀書
做左年幾 無一樣實踐到
而家真係要比目標自己了
不過想問下如果想趣興趣班係咪真係得工聯會呢條路揀？

關你做咩工撚事咩

大把 自己出去搵
睇你有無勇氣踏出第一步
不過人類就好撚豬同埋犯賤嘅
最後屌下屌下 又升下pt 加下人工又唔屌喇 返工hea下 上完連登打完手機驚準時收工又一日 過多幾年都三十幾歲又會安慰自己要穩定d好 唔好貿貿然走出去 好快就爆pt unun腳飲下酒叫下老雞 又準備退休 然後就沒有然後了
利申下個月p.t. 4

睇TOPIC以為話要辭私人工 入政府工

當初我都返得好迷惘 (gov)
但工作環境身邊好多專業人士
激發起自己啲鬥志 有少少學歷開始不甘於此
之後發現入政府一係讀既係專科
一係就行文職 (aco/co個啲）
然後就去左搵野讀

要睇返你想搵既係讀咩
我用工聯會搵搵到依家讀緊個間 都幾ok

利申：唔係專科 搵左文職野讀

咁你有無然後

剛剛先p.t.2

Same here
其實係邊到搵？係咪搵社區中心搞既活動？

邊行

仲要身邊都係啲勁人
幫勁人做打雜
真係做到懷疑人生

當時係工聯會睇想搵咩讀
之後見到某科 話可以考啲咩公開試
就search個公開試
睇下連公開試既坊間
有咩course開 之後就搵到自己依間

過來人，我第一份就係政府工，做左一兩年覺得自己係個廢人，浪費人生，尤其是大圍氣氛，同事心態，完全係消磨意志既地方

最後頂唔順出番私人市場，不過要由頭黎過，俾人壓價

政府工都quit

不過都要講結果，而家望番轉頭，完全唔會後悔出番黎，應該話好撚好彩有出黎
呢樣野就真係要多謝係政府做果時識既老婆，無佢無今日

今日唔知聽日事，基本上心裡面有團火又有degree揸手既，我都強烈建議出番黎見下世面先，唔岩再入都係差幾個pt

升得快過政府有撚用咩
人工追唔追到班跳point狗先

Hea有hea做嘅姐 多左時間攞嚟思考人生咪幾好

喂真係一樣
我嗰啲點止兩三萬
追9條街先到
佢地仲對我好好添
又係覺得我好做得野
但講真都係啲手板眼見功夫

無力感係我都有degree
其實係唔係我可以值得更加好

... 自己成日禁諗

咁你搵到你想讀啲咩未呀

係呀 exact7ly
睇咩人點睇啦 都要睇返性格
有啲人頂得順
真係日日返黎有糧出就ok無問題
但問心 唔係好過得到自己

政府工好呀
番緊輪更制工 就黎冇哂朋友

不過如果你唔係major acct你要由頭考到QP
條路唔短架

pt 20日日做到冇停手

都覺得一切太遲
今日先知讀啲專科有咩好處
都好認同你講9條街個啲唔會諗

巴打 你係讀acc geh?

所以摺埋啦我 都係有啲咩就報下咩先

Msc 講緊廿萬一張 你講得pt23姐係ai啦
有幾多ai讀完master先...

其實有人讀埋PhD 但係影響真係唔大

已報

#傳聞3大惡頂工之一都無辦法

都係 我都唔係食個行飯架啦

咁依家有無報下其他？

見咩都報左先咁囉
都唔知自己夠唔夠料報 不過照報

今晚有個截 琴晚即刻仆住去報埋

共勉之

做左依個位未夠兩年 半年前既感覺又返返黎
搵到野讀又點 讀左半年啦 個course都完
完左人生又開始無咩意義

中point

弱智

傻仔先走
返工都係為錢姐，為大志咩

唉 有時真係喊得一句句
黎緊報啲part time degree再重考DSE 再報JRE CRE
閒時再搵啲興趣班充實下自己
真係覺得而家自己好廢

好感動有人明我
依家係去到尖rm 見到啲器材
先覺得搵返到自己

做人真係好笑，點都會搵野煩

返工hea到仆街又屌
返工做到仆街又屌

樓上兩位巴打同道黎

返工hea既 未將自己既鬥心放係第2度囉
人生得返工咩
琴棋書畫又得 研究下炒股又得 講到自己hea係因為份工

又未必可以以偏概全
咩性格對應咩工
悶得起既做退休工梗係無問題
悶吾起自然想搵方法突破自己

返工佔8個鐘
收工照去讀書上堂做尖睇劇打機

只係講緊個8個鐘

點樣講到自己好hea?

係有大志就自己創業，嫌舒服要搵個人奴役自己係咪on9

都係打份工啫,操勞嗰啲你又唔願做,冇嘢做你又喺道呻,有得畀你擺政府啲糧嚟上連登已經好好喇

專科唔實踐齋讀係無用，所謂專科只係好聽d既職業訓練課程，即係個名好聽d既ive

老實講低人工就咪鬼入政府

人地唔升人工都高過你

我紀律部隊都想辭職
非警察 degree holder
好浪費人生

其實點先算唔浪費人生?

散仔？

努力考officer la ,
Degree 考散仔 ， 意志易消磨

高不成 低不就

咁繼續增值自己考degree或者2A3O officer ？

而且政府可以帶point轉職位，真係可以安心一路做一路考㗎

諗緊樣野 係唔係真係轉完又轉 唔會俾人話個底花？假設b收左我 點知我心目中c 一個月後收我 咁我係唔係真係可以又即刻辭職 真心想問

有冇考2a3o位？我都覺得好浪費人生

見到佢地磨左十幾廿碌先升到一級 個身體仲要差哂
我不如轉份差唔多人工 番95既仲好
遲啲結婚生仔 組織家庭 就知道啲時間幾好用

利申：非警察 散仔一名

當日有諗過考紀律部隊
之後做做下文職覺得長遠黎講好似唔化算

咁你.. action了？

咁你當初一take過考入ga？
紀律部隊唔係應該忙碌？
定係份工好neg

我講緊入職之後過咗一段時間先轉任其他

你講嘅呢啲爭一兩個月派offer嘅我諗原職系會有 waiting list cover 到嘅？

應該confirm左就考其他文職位(因為有回頭草食)
例如而家招緊既SSA
放六日 又有時間比我去進修 而家真係⋯

SSA應該仲差

但聽講因爲你係回頭啲草會難食過之前 ？
（聽我啲同事講）

其實自己衡量
日日好忙 但番一至五 放六日 max又高啲 又易升啲
一係 番工輕鬆 但輪shift 唔知幾時先升 亦唔知有冇命享

我都明
但你報其他文職好似好過SSA
香討啲人話ssa惡劣到好多人要睇精神科
日日對住公屋班痴線佬

咩係s sa

有考 但想辭職做住私人公司
先繼續考返入政府Officer
紀律部隊P file好易花

辭左再入 我覺射都會花file

其實總括嚟講，人真係犯賤，當你無嘢做嘅時候就想搵啲嘢嚟做，當你好多嘢做嘅時候又會覺得唔想再做，所以兜兜轉轉之後最後你都係會發覺「做咗年幾直頭想死」

我之前做一份max pt7嘅hea工， 而家轉咗份max pt11日日行到仆街嘅工， 最衰未做夠三年冇得回頭， 有得回頭我都返去做hea工

有DEGREE既人,做緊只需中五學歷既工,根據就係唔咁心,所以同HEA唔HEA無關係

有DEGREE既人,做緊只需中五學歷既工,根本就係唔咁心,所以同HEA唔HEA無關係

有得HEA係一種福氣,要好好珍惜

有啲野想請教你可以嗎？

小販

大家可唔可以講埋quit 咩位先？aco 同 eo 都唔同講法啦

Quit 垃圾ws2

好多面對市民位都係咁啦
Housing officer, health inspector etc

唔敢當 請講

topic 1999

你果然係善良的人
唔甘心 覺得自己值好啲係其一
忙得濟準時收工 或者ot少少
對我黎其實講無咩問題

起碼每日知自己做緊乜

點解你講野咁似魔鬼在細節

依點有保留
入咗黎做會發現都要睇運
我同個同事同一個department
大家section 唔同 遇既野已經唔一樣
同一個post 可以好忙可以無野做
睇你點睇 自己覺得每個位都有好有唔好
「等佢派位」點都唔同你「direct in」

利申：有錯請糾正 做gov都仲係新手

ws2 起薪都兩萬，聽講仲有機會籃，唔好做咩

點解? 因為所有大學生做ACO既人都會有同一個感受。

好好地有個Degree走去做中五工，然後日日望住你後面同你一樣學歷既EO，佢拎緊既Starting = 你既Max，你話醜唔醜?

要執好料俾老闆批

得2萬比狗做 當你好彩個人叻又識走位轉部門 年年有point跳 當ws2 starting計 都要跳十幾年先有4萬幾 唔計通脹

唔好講到醜唔醜咁嚴重,只係到時會諗,大家學歷差唔多,點解際遇差咁遠

屌你真係出現

食環小販?

睇唔明個標題，但睇個標題巳經知道你返政府工返到傻傻地，脫哂節

你上司：「同事你做得好好呀！你好幫得手呀，其他同事都冇你咁叻呀！依?估唔到你都有Degree wor。」

最後你發覺你成功考到一份比人讚到飛起又同時比人睇唔起既失敗工。

其實入面有乜做

無錯就係 追9條街個啲學歷唔係我所需要
只係自己讀左咁多年書 又有學歷
會覺得自己能力應該可以再高一啲

至於可能有人會話
點解咁唔鐘意你地仲做 仲要霸住個位
首先自己唔會覺得人地「霸住」個位
依啲野靠自己 同埋起碼入左黎係踏腳石
係唔甘心 但好過連安心都無埋

都只不過想deserve better而已

嗰日老世介紹我in份工 我問要唔要咩相關學歷
佢唔知我有degree 佢答我要求好低架咋 無學歷都唔緊要...

講咁多做乜?

簡單一句: 騎牛搵馬 係咪?

講到咁屈就，懷才不遇咁。

你去in 其他工同人講「Err...我做緊ACO...」人地已經唔想請你啦。

掉轉想quit而家果份入aco

多謝魔鬼巴繼續唱淡ACO

真心講 各有各睇法 依啲真係好睇性格

唔係，2-11的

交通督導員? 抄錶員?

魔鬼在細節現實只係件垃圾
成日踩到ACO 有幾廢,但自己考左幾次都考唔到,好似waiting都無
職業無分貴賤, 做清潔工都有佢既價值
如果你連人做咩工都要評價或睇唔起
你搵幾多都係垃圾,雖然你真係垃圾

你連隻牛都騎唔到,可惜

ACO starting 都有 pt 3, 究竟係咩 post 可以 pt 2?

佢真係好鬼搞笑，成日屌鳩aco但自己又想考

如果係ca做咗一年就會point 2

睇完起底佢係無改錯名既喂

有政府工/ACO既POST就有佢
之前仲係度好可憐咁講考唔到ACO/CA
真心你思維咁特別,唔請你好正常

佢想叫人唔好考,咪好似少D人爭咁囉
事實報CA/ACO 既人每年/每屆都增加

唔講都唔知佢禁搞笑 啲post好癲

食記科文

食環管工

有冇諗過出返去死撚緊?

csa

aa3

自己覺得用degree砌CRE 化算啲
今日係香討睇左個post
搵公務員事務局confirm左
有本地degree直接申請2a3o post
你去睇下 啱唔啱你睇

自己就無咩理 啱就照報
（但都係最近先睇啱啲post
仲等緊10-14weeks消息嗰啲
例如佢要AL我無AL 但有報
所以不能盡信係唔係真係得）

一廂情願就覺得degree夠大夠K.O
讀完有degree再想考先返返轉頭考dse
dse上hd 但你都hd咗
俾我會簡向前行左先

利申： 唔知解唔解答到你
未考過dse 唔係好了解dse嘅structure係點
但degree說服性好似高啲 除非你已經有心水
要做邊一個位 一定要達成佢嘅要求
否則 考咗cre 你選擇都已經比人多好多

我諗.

雖然魔鬼巴的確係想唱淡ACO，但我幾佩服佢考完又考，再接再厲嘅精神嘅

你上司都係咁啦？

佢考咗幾多次

佢好似話次次都過到skill test，但次次都過唔到interview

連CA都無

唔知佢啦，或者只志在ACO掛

你現實見到既仲顛，點解？

讀咁多書，考上大學，吸收咁多知識，又做科研又做assignment，最後唔係應該學以致用既咩？

結果呢？變左訂文具，開門，影印，scan 野？ 你話係咪荒謬？

早晨

呢邊廂連登仔屌政府公墓員垃圾做野慢又Hea
轉個撚頭又話想入政府Hea到退休

因為聽人講政府好死
佢話要公開試全部3 你就算有degree無全3都唔會有得in

你做過私人工就會知道自己有幾多料，覺得冇乜料既咪考aco 囉。我之前係工作既地方，見到班大學fg，好多都係讀完大學等於冇讀，有啲可能語文程度好啲但工作能力真係 ，令人唔放心將啲重要既工作交俾佢。所以呢班人梗係考aco喇

都要睇報個啲人有無得俾佢篩走？
又或者佢幾等人用？我諗.

試過有朋友得ProjectYiJin 做左ACO
記得ACO request嘅學歷應該再高啲？

自言自語
睇黎你真係癲癲地

你覺得自己讀左咩野咁巴閉呀

你到底係咁想辭政府工定入政府工

分唔清佢啲立場究竟係點樣
定我閱讀能力差

你自己入之前冇衡量過架咩?
呢啲應該係預咗架喎

我英文得2 有本地degree 結果2a3o都係唔叫我入
發覺專心考返中五工好d 反正人工又唔係差

你無錯，好多時係要全部3再加 degree

中五max 得30k
不過你放心 degree補到你英文2

EO 就唔會入嚟呢個POST啦

唔係police應該唔會既⋯我覺得tran過去好啲

講就好聽
香港地笑貧不笑娼
就係咁扭曲
話知你做雞, 你有錢除咗出身上流, 邊個敢笑你吖

準eo路過

入嚟了解下未來下屬嘅煩惱都好嘅

返緊私人公司intern 都係日日hea到收工

唔敢當 預左班人教翻我轉頭+卸膊 仲得閑過我 跟住轉頭想連登話自己冇人生意義

好似黑奴咁

羨慕

老細叫你做野：「Peter, 可唔可以幫手......」
你可以覆佢：「叫我Dr. Chu 」
你老細：「Dr. 豬，同我死過去幫部Printer入紙！」
你：「知道 」

屌

果啲人唔明，果個時代既中五，就係你依家個19學位同樣水平。
要是只有兩大。果班咪又係中五就收皮

好想做HEA工啊, 求其俾個政府位我入做過世就得架啦, 私人工好鳩辛苦啊

利申: degree, 成績好好, 但把口係垃圾, interview成日炒

前EO不忿內部文化：開會鬥卸膊、列印電郵收藏 寧減一萬人工裸辭

大學畢業在私人市場平均的起薪只有1萬4千元，政府工的薪金高一截之餘，還年年依著薪酬表加薪。即使覺得工作沉悶、繁複，覺得自己格格不入，要毅然離開也得面對不少掙扎，因為身邊的家人、朋友都會覺得政府工條件好，離開難以找回同薪同酬的工作。
大學畢業4年的Alice帶著疑問進入政府當EO，第二個月就發現自己的工作重重複複，做著沒有成就感的工作。政府內部的卸膊文化、沉悶和重複的工作內容都令她有種「咁就一世」的恐懼。最後，她還是辭職，上司跟她說：「外面風高浪急，諗清楚先。」Alice說雖然找不到同薪同酬的工作，但是卻找會對工作的熱情：「有時我都會講笑話，我用咗一萬蚊買一年自由。」

所以成績好只係一個輔助，interview先顯真章 無辦法啦，知道咗自己嘅弱點就要學識點改善，interview唔好就要設法改善先得，要針對提升能力先得 例如說話技巧、聆聽問題、回答技巧、組織能力、理解能力、闡述能力等等

最好預測埋對方問題大概問咩，一早準備好點回應，好處係可以撇除到緊張感，但壞處係如果佢問嘅問題無喺你個database出現嘅時候，就要依靠自己嘅反應同執生能力，要反應快，唯有靠平時睇多啲資料，令自己有反射神經作出反應先得

你咩位

日日禁7個鐘電話架喎

感謝巴打

入到去用空閒時間自我提升都好呀。番私人工，除左做野同瞓覺，根本咩都做唔到，永遠都困係勞苦地獄之中

我都努力改善緊，大家一齊努力